非本地生留港就業申請9成為中國人 近3年共6606人最終獲居留權

保安局局長李家超今日（2月20日）書面答覆議員許智峯，有關非本地畢業生留港的數據。去年根據「非本地畢業生留港／回港就業安排」，申請總數共有10254宗，獲批有10150宗，來自中國有9206人，約佔91%，非中國居民則為944人。 至於過去3年，根據「非本地畢業生留港／回港就業安排」來港人士，最終取得居留權者共6606人，數字更有上升趨勢，由2016年的1979人，升至2018年的2455人。 入境處於過去3年，處理14177宗非本地生以留港就學的延期逗留申請，獲批准有13760，當中11072為中國學生。 李家超指，入境處一直關注不法分子透過各種不法手段取得來港簽證或進入許可，並就可疑個案跟進調查和採取執法行動。入境處不時進行突擊巡查，包括實地核實聘用公司的營運模式、財務狀況及員工資料等，以判斷申請人或其聘用公司於申請簽證或進入許可時及延期逗留申請所申報的資料是否屬實。 回覆續指，任何人以非法手段取得來港簽證或進入許可，一經發現，入境處會依法宣布其簽證或進入許可無效，並將有關人士遣返原居地。即使有關人士已通常居於香港連續七年或以上並取得香港居留權，入境處均會依法取消其香港居留權，並將有關人士遣返原居地。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2019

唔怪得啦
讀緊city dg。 依家好多programme 大半班係大陸non ju 過黎讀。

寧願多d畢業生都好過每日150個綜援廢蝗

真? 佢地賤價同本地大學生爭工作市場
入門職位 你本地生開15k 佢開10k 都有 為既係hea足七年 扣除生活費燒7年錢要張身份證

係有少部分有質素有生產力既 只多數只係當跳板 一夠期即再跳去歐美

條數仲未計係共青團轉地下黨員 用工作簽/優(蠢)材輸入計劃 落黎有任務果堆

屎味咖哩 同 咖哩味既屎

佢地有辦法用10K生存好過用政府d錢
個個連登仔都fg50K，驚閪咩

七年後再冚家用單程證黎 你估拎唔拎綜緩排唔排公屋?

所以問題根源都係150個咯

比得起咁貴學費都黎香港拎福利